<cesDoc id="guj-s-cg-asiannet-03-04-30" lang="guj">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>guj-s-cg-asiannet-03-04-30.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Dept of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>transcribed by</respType>
<respName>Winfocus Pvt Ltd (Atul G Chawda)</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Dept of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-06-30</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<recording type="audio">
<respStmt><resp>Location recording by</resp>
<name>Andrew Hardie</name></respStmt>
<equipment>audio tapes</equipment>
<date>03-04-30</date>
<broadcast>
<bibl><title>Gujarati Programme</title>
<author>BBC Asian Network</author>
</bibl>
</broadcast>
</recording>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project.</projectDesc>
<samplingDesc>Spoken text only has been transcribed.
</samplingDesc>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>03-06-16</date>
<rs type="city">Lancaster, UK</rs>
</creation>
<langUsage>Contemporary spoken Gujarati language used in the UK
</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
</profileDesc>
<revisionDesc>
</revisionDesc>
<textClass>
<channel mode="s">radio broadcast</channel>
<constitution type="single"></constitution>
<derivation type="original"></derivation>
<domain type="art"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
<translations>
</translations>
</textClass>
<particDesc>
<person id="GF004" sex="F" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="GM002" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="GM053" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="GF029" sex="F" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<particLinks>
</particLinks>
</particDesc>
<settingDesc>
<setting who="GF004 GM002 GM053 GF029">
<name type="country">UK</name>
<locale>radio station</locale>
<activity>presenting a radio programme</activity>
</setting>
</settingDesc>
</cesHeader>
<text>
<body>

<event desc="song" dur="approximately 1 minutes"></event>

<u id="1" who="GF004"><foreign lang="eng">thank you very much Aesta Bye Bye</foreign> ટ્રાવેલ ના સમાચાર સાંભળો</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 7 seconds"></event>

<u id="2" who="GF004">ક્શમા કરજો થોડી આ કેમ આવે છે ખબર નથી સંગીત નુ આટલુ બઘુ વગાડ઼ આપણે ગમે છે ચાલો એક સંદેશો આવી ગયો છે ચંપા બેન ગરાલા નો પીટર બ્રો થી ફોન કરી ને કહે છે એક ભજન ખાસ સાંભળવુ છે અને ભજન ના શબ્દ માફ કરજો મન નથી ખબર પડ઼તી પરંતુ ભજન તમારે માટે વગાડ઼ીશ બીજા શ્નોતાજન માટે પણ જરુર થી ભજન છે જોગી ગલ્યાણ સી ડી મા થી હેમા દેસાઇ નો સ્વર</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event>

<event desc="song" dur="approximately 2 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 6 seconds"></event>

<u id="3" who="GF004">આ બીબીસી એશીયન નેટવર્ક છે અત્યારે રાત્રી ના આઠ વાગ્યા છે સમાચાર પ્રસ્તુત કરે છે રમણ ભાઇ નરૌત્તમ ભાઇ પરમાર સૌ પ્રથમ જોઇએ મુક્ય સમાચાર સ્વતંત્ર <foreign lang="eng">palestiny</foreign> રાજ્ય નો નખશો પ્રસિદ્ઘ કરવા મા આવ્યો સદ્દામ હુસૈન નો હસ્થ લિખીત સંદેશો બીજા <foreign lang="eng">british national party</foreign> ના ઊમેદવાર ની ઘરપકડ઼ હવે સમાચારો વિગર વાર જોઇએ બે હજાર પાઁચ ની સાલ સુઘી મા <foreign lang="eng">palestine</foreign> નુ સ્વતંત્ર રાજ્ય સ્થાપવા મા આવશે તેના અનુસંઘાન મા એક નખ્શો પ્રસિદ્ઘ કરવા મા આવશે જેના લઇ ને <foreign lang="eng">middle east</foreign> મા મઘ્ય પુર્વ મા શાંતી સ્થપાય એવી આશા રખાય છે આ નખ્શો બનાવા મા અમેરીકા રશિયા યુરોપીયન સમુદાય અને રાષ્ટ્ર સંઘ એ યોગદાન આપ્યો છે આજે બપોર બાદ આ નખ્શા ની નકલો <foreign lang="eng">israel</foreign> અને <foreign lang="eng">palestiny</foreign> આગે વાનો ને સુપ્રત કરવા મા આવી હતી લંડન સ્થીત અલ કુદ્સ અલ અર્બી નામ ના અર્બી ભાષા ના છાપાએ સદ્દામ હુસૈન નો હસ્થ લિખીત સંદેશો પ્રસિદ્ઘ કર્યો છે ઇરાકી લોકો માટે આપેલ આ સંદેશા મા સદ્દામ હુસૈન એ ઇરાકી લોકો ને અનુરોઘ કર્યો છે કે તેઓ અમેરીકી અને બ્રિટીશ લશ્કર નો સામનો કરે <foreign lang="eng">simon handerson</foreign> જેમણે સદ્દામ હુસૈન નુ જીવન ચરિત્ર લખયુ છે તેમના મત પ્રમાણે આ સંદેશો સદ્દામ હુસૈન નો ના પોતા ના હસ્તાક્શર મા નથી બ્રેટફર્ડ ના <foreign lang="eng">great horton ward</foreign> ના <foreign lang="eng">british national party </foreign> ના ઊમેદવાર ની પુલીસ એ ઘર પકડ઼ કરી છે તેના ઊમીદાવારી પત્રક મા ખોટી સહયોગ કરવા નો તેના પર આરોપ મુકવા મા આવ્યો છે બ્રેટફર્ડ ની પુલીસ હવે <foreign lang="eng">BNP</foreign> ના બીઝા ઊમેદવાર ની પણ તપાસ કરી રહી છે આ ઊમીદવાર આવતી કાલે થાનાર સ્થાનીક ચુટની મા ઊભો રહ્યો છે <foreign lang="eng">breastach yok</foreign> શહર મા રહેતા યુવાન એશીયાઇઓ આવતી કાલે થાનાર સ્થાનીક ચુટની મા મતદાન નહી કરશે કારણ કૌમ ના આગેવાનો ફક્ત તેમના મત ના જ ભુખયા છે એમનો એવો દાવો છે તેઓ તેમના માઁ બાપો ની ઇચ્છા ને માન આપી ને મત આપવા જાય છે પોતા ની મર્જી થી નહી હેલીટેક્સ નો રહીશં બીસ વર્ષ નો જહીર દાર જે પહેલી જ વાર મતદાન આપી રહ્યો છે તે જણાવે છે કે સ્થાનીક રાજકાર્નીઓ ને તે મત આપવા નો નથી કારણ તે માટે તેઓ લાયક નથી અ સમાચાર આપ બીબીસી એશીયન નેટવર્ક પર થી સાંભળી રહ્યા છો બાક્શન ના મેડન હેડ ગામ મા રહેતા પાત્રીસ વર્ષ ના ત્રીપતી પટેલ પર એવો આરોપ મુકવા મા આવ્યો છે કે ઓગ્નીસ સો ને સતાણુ થી બે હજાર એક ના ગાળા દરમીયાન તેમણે તેમની દિકરી અને બે દિકરા નુ ખૂન કર્યુ હતુ આજે અદાલત મા તેમના મુકદમા ની સુનવણી દરમીયાન તેઓ ભંગી પડ઼યા હતા તેમને <foreign lang="eng">emegency services</foreign> ને કરેલ ફોન નુ <foreign lang="eng">tape recording</foreign> અદાલત મા સંભળાવા મા આવ્યુ ત્યારે તેઓ ભાંગી પડ઼યા હતા હાલ મા ઊજવાએલ વૈશાખી ઊત્સવ દરમીયાન સાઊથ હાલ મા આવેલ બે મસીદો પર પત્થર મારો કરવા મા આવ્યો હતો પરીણામે બાડ઼ીઓ ના કાંચ ભંગી ગયા હતા અને અંદર પ્રર્થના કરતા લોકો ભયભીત થય ગયા હતા ઘાર્મિક નેતાઓ એ આવા હમલાઓ ને વખોરી કાળયા છે <foreign lang="eng">old belley</foreign> ની અદાલત મા <foreign lang="eng">metropolitan police comissioner Sir John Stewensons</foreign> અને તેમના પુર્વ ગામી <foreign lang="eng">predesessor Lord Condend</foreign> પર મુકદમો ચાલી રહ્યો છે તેમના પર આરોગ્ય અને સલામતી ને લગતા કાયદાઓ ને ભંગ કરવા નો આરોપ મુકવા મા આવ્યો છે અને છેલ્લે જોઇએ હવામાની આગાહી આજે રાત્રે દરમીયાન ઊત્તર સ્કોટલૈંડ મા વરસાદ ના ઝાપતા પડ઼વા ના ચાલુ રહેશે બીજા બઘા વિસ્તારો મા પણ ભારે વરસાદ પડ઼શે પુર્વ અને મઘ્ય ઇંગ્લૈડ મા વરસાદ બંદ પડશે પણ પશ્ચિમ અને દક્શિણ ઇંગ્લૈડ મા વરસાદ ચાલુ રહેશે દક્શિણ વિસ્તારો મા પવન પણ ફુંકાશે સમાચારો પુરા કરતા પહેલા મુખ્ય સમાચારો ફરી એક વાર જોઇ જઇએ સ્વતંત્ર <foreign lang="eng">palestine</foreign> રાજ્ય નુ નખ્શો પ્રસિદ્ઘ કરવા મા આવ્યો સદ્દામ હુસૈન નો હસ્થ લિખીત સંદેશો બીજા <foreign lang="eng">BNP</foreign> ઊમેદવાર ની ઘર પકડ઼ આ સાથે સમાચાર સમાપ્ત થયા</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 5 seconds"></event>

<event desc="music" dur="approximately 35 seconds"></event>

<u id="4" who="GF004">ભારતીય સંસ્કૃતી અને સંગીત ના સ્વરો થી ગુજંતી મઘુર સાંઝ એટલે બીબીસી એશીયન નેટવર્ક ના ગુજરાતી પ્રસારણ ની સાંઝ <foreign lang="eng">AM radio</foreign> અને ડિજીટલ સેટેલાઇટ ચૈનલ <foreign lang="eng">869</foreign> ૮૬ અને ૯ એના પર થી ગુંજન કરતો કાર્યક્રમ તો આપ સૌ ના ઘર મા સુગંઘિત ખુશબુ ફૈલાવે છે અરે પ્રિય શ્નોતાજન એટલુ જ નહી તમારા મન મંદિર મા પણ મેહકી ઊઠે છે એક મોગરા ના ફુલ ની જેમ તમારા સગા સંબઘી સખા સહીયારા ના જીવન પણ મેહકાવો ગુજરાતી મા અભિનંદન પાઠવો ૦૮૪૫૯ ૪૪૦ ૪૪૫ <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> એની ગંઠળી વગાડ઼ો આવો માનીતા શ્નોતાજન પઘારો દસ વાગ્યા સુધી અમારા ઝુલા મા બેસો ગુરજરી ગુજરાત ના દર્શન કરો</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event>

<u id="5" who="GF004">પ્રિય શ્નોતાજન તમે પણ જરા કેમ છો તો કહો એ માટે નંબર <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> હું ખાસ કરી ને આસતેથી કહું છું કારણ કે કયાં શ્નોતાજન જાહીર મા મળે ત્યારે કહે છે નીર્મળા બેન એક તો ટેલીફોન નંબર ખુબ લાંબો અને અમે પુરો લખી નથી શકતા એટલે આજે ખુબ ઘીમે થી કહું છું ૦૮૪૫૯૪ અને ૪૦૪૪૫ અંગ્રેજી <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> મને ખાત્રી છે આપ સૌ એ જરુર થી નંબર લખી લિઘો હશે અને નંબર લખયો હોય તો મીરા બેન ને ફોન કરો આપ ના સગા સંબઘી ને કેમ છો તો કહો અને પીટર બ્રો વિનોદ ભાઇ મજા મા છો ને તમારા જય શ્ની ક્રષ્ણા સૌ ને પાઠવુ છું તમારા તરફ થી જય અંબે પણ સૌ ને પાઠવુ છું કહો છો કે <foreign lang="eng">good programme</foreign> પ્રસારણ ખુબ ગમે છે તમને ગમે છે ને એ થી હું તો ખુશ થાઉ છું અને સંતોક માસી તમને મારા પ્રણામ તમારા જય શ્ની ક્રષ્ણા સર્વે શ્નોતાજન ને પાઠવુ છું ખાસ કરી ને બીબીસી ના સંવાદદાતા અતુલ ભાઇ વ્યાસ ને તેમ જ મને અને મારા પતિ દેવ ને માસી બાં પતિ દેવ નુ નામ તો જાહીર મા ના બુલાઇ ને શરમ રાખવી જોએ મર્યાદા રાખવી જોએ એટલે મારા પતિ દેવ કહું છું નોટિંગહમ રમેશ ભાઇ મજા મા છો ને રમેશ ભાઇ તમારા જય શ્ની ક્રષ્ણા સૌ ને પાઠવુ છું ખાસ કરી ને પ્રફુલ ભાઇ ને અને રમેશ ભાઇ નોટિંગહમ કેમ છે નોટિંગહમ સરસ છે અને નોટિંગહમ ના શ્નોતાજન પણ એટલા જ સરસ તમારે ગીત સાંભળવુ છે આ પછી નુ ગીત રાખ ના રમકડા઼ ખાસ નોટિંગહમ ના રમેશ ભાઇ માટે અને ગીતા દત્ત નો સ્વર જેણે ગમે છે ને એ સૌ ને અર્પણ કરુ છું રાખ ના રમકડા઼</u>

<event desc="song" dur="approximately 3 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 4 seconds"></event>

<u id="6" who="GF004">રાત્રે ના અમારી ઘળીયાલ મા સમય થયો છે આઠ ને ઊપર સત્રહ મિનિટ અને જેમ રુપ રેખા આપ ને ત્યારે મૈ એ કહ્યું હતુ કે સવા આઠ ની આસ પાસ બીબીસી ના સંવાદદાતા અતુલ ભાઇ વ્યાસ સાથે આપણે વાતચીત કરીશું ત્યાં ના તાજા સમાચાર તેઓ આપણે આપશે નમસ્તે અતુલ ભાઇ</u>

<u id="7" who="GM053">હા નમશ્કાર નીર્મળા બેન</u>

<u id="8" who="GF004">કેમ છો તમે</u>

<u id="9" who="GM053">બસ કેમ છો તમે આજ તો સરસ પહેલા ગીત સાંભળતો થો મુજાહેદી</u>

<u id="10" who="GF004">અચ્છા<vocal who="GF004" desc="laugh"></vocal>રાખ ના રમકડા઼</u>

<u id="11" who="GM053">રાખ ના રમકડા઼</u>

<u id="12" who="GF004">ખરેખર એ ગીત એટલુ જુણુ છે છત્તા પણ જ્યારે સાંભળીએ ત્યારે આપણે ગમી જ જાય છે કારણે કે સરસ છે તો આજ ના સમાચારઆજ ના સમાચાર અમને જણાવો ખાસ તો <foreign lang="eng">press council of india</foreign> જે છ: સભ્યો ની એક ટીમ છે તેઓ એ સોમવાર થી ફરિયાદો સાંભળવા નુ શુરુ કર્યુ છે અને ગોદરા કાંડ પછી ના ભટકાવનારા સમાચારો છાપાવા મા આવેલા તે વિષય ની તેઓ ફરિયાદો કરે છે તો તમે આ વિષય વઘુ જણાવી શકશો</u>

<u id="13" who="GM053">આ આપે જેમ વાત કરી નીર્મળા બેન કે જ્યારે ગોદરા મા ઘટના બનેલી સાબરમતી ટ્રેન નો <foreign lang="eng">S6</foreign> નંબર નો ડબ્બો સંળગાવા નો પડ઼ી એ પછી જે ઘટનાઓ બની અને ગુજરાત વિશ્વ હિંદુ પરિષદ એ બંદ નો એલાન આપી ને જે તોખાનો ફાટેલી નીકલેલા</u>

<u id="14" who="GF004">જી</u>

<u id="15" who="GM053">અને કંઠેલ ઘણા સમય સુધી એ તુફાનો ચાલેલા તેમ જ એ <foreign lang="eng">news paper</foreign> એટલે કે વર્તમાન પત્રો એ જે પોતા ની જે ભુમીકા બજવી જોએ એ <foreign lang="eng">neutral</foreign> ભુમીકા નથી રાખી આવી ફરિયાદો આ ખાસ કરી ને <foreign lang="eng">press council</foreign> પાસે ગઇ થી જ્યારે રોમંાસ રાજ્ય <foreign lang="eng">commission</foreign> ના વર્મા જી અને બઘા જે આવ્યા એમની સામે પણ વાત થએલી ને ઘણા લોકો ની એ ફરિયાદ હતી કે જે <foreign lang="eng">news paper</foreign> એ પોતા ની જે સતક્શતથા રાખવી જોએ તેમ નથી રાખવી</u>

<u id="16" who="GF004">જી</u>

<u id="17" who="GM053">આ અંગે ઘણી વાર રજુઆત થયા બાદ <foreign lang="eng">press council</foreign> ના સદ્યો સોમવાર થી ગુજરાત ના પ્રવાસે આવ્યા છે અને દરેક વર્ગ ના લોકો સાથે વાતચીત કરી એમની રજુઆતો સાંભળે છે ખાસ કરી ને મુસલિમ સમુદાય છે હિંદુ સમુદાય છે પત્રકાર જગત ના પણ લોકો છે આ બઘા સાથે વાતચીત કરી ને એ લોકો એ નિશકર્ષ ઊપર આવ્યા છે કે વર્તમાન પત્ર એ ખરેખર શું ભુમીકા પ્રજવી છે કે નહી અને એ પછી એ બઘી ફરિયાદો સાંભળી અને એમનો રિપોર્ટ છે તૈયાર કરી અને એના પછી બાદ મા તે લોકો જણાવશે કે તે લોકો ને કેટલુ ઊચિત લાગ્યું છે</u>

<u id="18" who="GF004">આવતા અથવાડીયા સુધિ મા મન લાગે છે એનુ પરીણામ આવી જશે નહી</u>

<u id="19" who="GM053">આવી જવા ની શક્યતા છે કારણ કે ખોયો ઘણુ બઘુ કામ પટિ ગયુ છે હવે આ લોકો ને સાંભળી ને એના પછી નો એનો ફાયનલ રિપોર્ટ એકાદ વીક મા બાહર પડ઼ે એવી શક્યતા છે</u>

<u id="20" who="GF004">ને અતુલ ભાઇ ભુતપુર્વ ગ્રહ પ્રઘાન હરેદ્ર પંડ્યા ની હત્યા ને એક મહીનો થય થયો છે ને <foreign lang="eng">CBI</foreign> ને એક હત્યાર મળયો છે જે આ હત્યા મા વપરાયું હશેં એમ લાગે છે તો આ બાબતે કાંઇ વઘુ જાણવા મેળયું છે</u>

<u id="21" who="GM053">નીર્મળા બેન આપણે ગયા વીકે જ જેમ મૈ એ બતાવેલુ કે જેમ <foreign lang="eng">CBI</foreign> એ હરેદ્ર પંડ્યા હત્યા કેસ મા હૈદરાબાદ થી જે ચાર આરોપીઓ ને પકડ઼ેલા મોહમ્મદ અસગર અલી સહીત અને એમની લાંબી ખોજ પરત બાદ એમને કહેલુ એ એમને જે હત્યા વકતે જે <foreign lang="eng">AK47 riffle</foreign> અને વાપરેલા બે હત્યારો તે તેમના અમદાબાદ મા જ છુપાવેલા ને અમદાવાદ મા જ હત્યા વકતે જે તેમને કપડા પણ પેરેલા એ બઘુ જે જે કે છુપાવેલુ કે <foreign lang="eng">CBI</foreign> એ ત્યાં રૈડ પાડ઼ી ને બઘુ પકડ઼યુ છે અને <foreign lang="eng">CBI</foreign> ના <foreign lang="eng">director P.C. Sharma</foreign> જ્યારે રવીવારે અમદાવાદ ખાતે આવેલા ને એમને પત્રકાર પરિષદ મા જણાવયુ કે આ બસ્તુ જે હત્યારો મેળવા છે <foreign lang="eng">CBI</foreign> ને ખાસા મોટા પુરાવ મળી ગયા છે અને એમને જણાવયુ છે કે હત્યારો મળયા પછી એમને ફરી થી પાછા કોર્ટ મા રજુ કરવા મા આજે આવ્યા છે અને કોર્ટ ની બે દિવસ ની વઘુ રિમાંડ ઊપર <foreign lang="eng">CBI</foreign> ને નાઇક હિરાસત મા બંદ ચારે આરોપીઓ ને સોપયા છે અને આગળ પુછ પરછ ચાલુ છે અને હજી વઘુ કાર્યવાહી થવા ની શકયતા છે</u>

<u id="22" who="GF004">અને સાર્સ નામ નો આ રોગ ક્યાડ઼ો ફૈલાઇ રહ્યો છે દુનિયા ભર મા તો સુરત ના બે સંસોદકો એટલે કે <foreign lang="eng">reserchers</foreign> રંજીત સિંહ સૌલંકી તેમ જ નંદ કિશૌર માનાગુલી તેઓ કહે છે કે આ માટે અસર કારક દેશી દવા તેઓ એ શૌઘી કાળી છે તો વિષય કઇ વઘુ જાણવા મેળયું છે</u>

<u id="23" who="GM053">સાર્સ જે દુનિયા ભર મા જે <foreign lang="eng">phemonia</foreign> ફૈલાયું એના મુંબઇ અને પુના સુધી પહુંચી ગયુ છે અને આજે જ ત્યાં પણ કેટલાઇ લોકો ને <foreign lang="eng">isolated</foreign> વોર્ડ મા રાખવા મા આવ્યા છે આ જે <foreign lang="eng">phemonia</foreign> છે તે ગુજરાત મા પણ ના પ્રવેશ થાય તેના માટે એમને એ રીત ને રાખવામા આવે છે અને એના માટે જે વહાઁ પર વાત કરી સુરત ના બંને લોકો નંદ કિશૌર જી રંજીત સિંહ જી એમને એક હર્બલ સાઇટ ની પ્રોડક્ટ છે એમને <foreign lang="eng">precaution</foreign> રુપે એવુ કહી દિઘુ કે આ દવા લઇ લેવા મા આવે તો <foreign lang="eng">phemonia</foreign> ના જે ખાસ કરી <foreign lang="eng">symptoms</foreign> છે એના થી લોકો બચી શકે અને એના માટે અને એ ખાસ કરી પત્રકાર પરિષદ મા પણ એ વસ્તુ ને જણાવી છે અને ખાસ કરી ને ગુજરાત મા ટકેદારી ના પગ્લા ગુજરાત સરકાર અને આરોગી વિભાગ લઇ જ રહ્યું છે અને ખાસ કરી  વિમાની મથક અને <foreign lang="eng">electrition</foreign> પણ એવા કોઇ એમને કેસ જણાવી તો એમને <foreign lang="eng">investigation</foreign> પણ કરવા મા આવે છે તો જેથી કરી ને જે સાર્સ કરી ને <foreign lang="eng">phemonia</foreign> છે તે ગુજરાત મા પ્રવેશ ના કરી શકે</u>

<u id="24" who="GF004">હા હા અને ગુજરાત ટ્રેન કાંડ ના એક આરોપી પુલિસ અટકાયટ મા મરણ પામયા છે તો આ વિષય પણ કંઇ વઘુ જાણવા મળતુ હોય તો ઘણુ સારુ</u>

<u id="25" who="GM053">પિસ્તાલીસ વર્ષ ના ફખરુદ્દીન યુનુસ શૈખ કે જેઓ ગોદરા ખાતે જ રહ્તા થા અને જ્યારે સત્તાવીસ <foreign lang="eng">february</foreign> એટલે કે એક વર્ષ પહેલા ની વાત છે જ્યારે ગોદરા ની સત્તા બની ત્યારે જ એની ઘર પકડ઼ કરવા મા આવેલી હાલ તો સાબરમતી જૈલ મા જ હતા અને એમને પોતા અંતરગત એમનો પૈર ચાલી રહ્યો હતો એકાદ અથવાડ઼ીયા થી તેમને બિમારી હતી ખાસ કરી <foreign lang="eng">low bp</foreign> ને હૃદય ગતી ને એમને તકલીફ શરુ થએલી અને સિવીલ હૉસ્પીટલ મા પણ એમની મેડીકલ ચેકઅપ થએલુ પણ અથ્યાવીસ તારીખે એમની તબીય્યત એકદમ બગડ઼ી ગઇ હતી અને એમને સિવીલ હૉસ્પીટલ મા એદમીત કરવામા આવ્યા હતા જ્યા મોડ઼ી રાત્રે ત્રણ વાગે એમણુ આવકાન થયુ છે પણ ફખરુદ્દીન યુનુસ શૈખ ની જે ઘર્મપદ એમના <foreign lang="eng">Mrs</foreign> છે આમેના બીબી એમના જે પત્રકારો ને જણાવયુ છે કે જે જૈલ અઘીકારીઓ ની બે દરકારીથી જ એમના પતી નુ અવકાન થયુ છે જો એમને વૈલ્લી <foreign lang="eng">treatment</foreign> ને વૈલ્લી સારવાર આપવા મા આવી હોત તો કદાચ એમના જીવ ને બચાવી શક્યા હોતા ને એણા કારણે જ આજે કોટા ના જે જજ છે સોનીયા બેન ગોકાણી એમને પોલિસ ને આવો ઓર્ડર આદેશ આપયો છે કે જે બાકી ના લોકો જે જૈલ મા છે ગોદરા મજા આરોપ સર પકરાએલા એના બઘા ના મેડીકલ ચૈકઅપ કરી અને આવતી કાલે સવારે બઘા નો રિપોર્ટ એ કોર્ટ મા રજુ કરવા મા આવે અને ખાસ કરી ને ફખરુદ્દીન યુનુસ શૈખ કે જે ચાર છોકરીયો અને બે છોકરા ના પિતા હતા ને એમા જવા થી એમના કુટુંબ પણ એકદમ નારાજ જાસતી પાસ થઇ ગયુ છે કે આગળ શું થશે એમના માટે પણ સરકારે કંાઇ વ્યવસ્થા કરી એ ટાઇપ ની પણ મુસલિમ સમાજ મા એક માંગણી ઊઠી છે અને એટલા માટે જ આવતી કાલે ફરી થી કોર્ટ મા આ અંગે કાર્યવાહી થશે ને બઘા ના મેડીકલ ચૈકઅપ રિપોર્ટ છે બાકી ના આરોપીઓ ના એ પણ રજુ કરવા મા આવશે</u>

<u id="26" who="GF004">અને આ અઠવાડ઼ીયા ની શરુઆત મા મટકા કુલ્ફી થી છવ્વીસ બાળકો બીમાર પડ઼યા હતા તો તમે કાંઇ વઘારે જણાવી શકો કે આ મટકા કુલ્ફી ખાવી ને હા</u>

<u id="27" who="GM053">નીર્મળા બેન ગર્મી નુ પ્રમાણ અત્યારે ગુજરાત મા પૈતાલીસ ડીગ્રિ ની ઊપર જ્યારે <foreign lang="eng">tempreture</foreign> છે ત્યારે ખાસ કરી ને <foreign lang="eng">ice factory</foreign> ને જે કાયદા કાનુન પ્રમાણે ચાલુ જોતા કાલતા ન હોવા નો એક દાખલો ગુજરાત મા બાહર આવ્યો છે રાજકોટ મા જ <foreign lang="eng">ice factory</foreign> મા થી બરફ લઇ અને જે મટકા કુલ્ફી બનાવા મા આવેલી એ ખાદા પછી <foreign lang="eng">poison</foreign> ની અસર <foreign lang="eng">food poison</foreign> જેવી અસર એકવીસ જણાઓ ને થઇ થી અને તાત્કાલીક હૉસ્પીટલ મા એદમીત કરી ને સરવર આપવા મા આવી છે અને એ પછી જે <foreign lang="eng">ice factory rules and regulation</foreign> નો પાલન નથી કરતા એની સાથે કડ઼ક હાથે કામ લઇ ને એમની <foreign lang="eng">ice factory</foreign> ઓ ને સૈલ કરવા આવેલ છે અને સરકાર એ દરેક જીલા સ્તર અને તાલુકા સ્તરે આરોગ્ય વિભાગ ને જાણ કરી છે કે આ ટાઇપ નો બનાવ આગળ ના બને એના માટે ખાસ ટાકેદારી રાખવા મા આવે અને એના માટે પવિત્ર પુરતુ જાગૃત બનયું છે</u>

<u id="28" who="GF004">સુરત મા</u>

<u id="29" who="GM053">નીર્મળા બેન ખાસ કે ગુજરાત રાજ્ય નુ આપણુ સૈતાલીસ મું સ્ટાપ ના દિન પહેલી મઇ ના રોજ છે</u>

<u id="30" who="GF004">જી</u>

<u id="31" who="GM053">એના માટે આખા ગુજરાત મા ગણે વદોદરા ખાતે ઘણા કાર્યક્રમો નુ આયોજન કરવા મા આવ્યુ છે તૈતાલીસ હજાર દૈવળાઓ છે તે વદોદરા ના સુખ સાગર તળાવ મા તરતા મુકી ને ગુજરાત નો સ્થાપના દિન મનાવા મા આવશે અને આના માટે લોકો ત્યાં બેઘા થય ને ગુજરાત ના સ્થાપના દિન ની ઊજવણી કરશે એક ખાસ સમાચાર એ જ છે બસ</u>

<u id="32" who="GF004">ખુબ સરસ ખુબ સરસ બીજુ એક હું તમને પુછીસ આ સુરત મા પહેલી વાર એક મહિલા મેઅર તરીકે ચુટાયા છે અને એમનુ નામ છે રસીલા બેન ચૌહાન તો સુરત માટે અતુલ ભાઇ આ કેટલુ મહત્તવ નુ છે</u>

<u id="33" who="GM053">સુરત માટે મહત્તવ નુ અટલાવ છે કે જ્યારે નવ્વાણો <foreign lang="eng">council</foreign> ઓ ની બૈઠકો દરાવતી સુરત <foreign lang="eng">surat municipalty coorporation</foreign> મા રસીલા બેન ચૌહાન કે જે એક મહિલા છે ને સુરત મા પહેલી વાર મહિલા મેઅર તરીકે તેમને સ્થાન લિઘું છે અને એમની પસંદગી થય છે તેમને <foreign lang="eng">sincere councilor</foreign> એ ટેકો આપયો હતો અને એમને સ્વર્ણિય રફ દરવા નુ મુદે થય છે અને એક સુરત માટે આનંદ ની વાત એ છે પ્રથમ મહિલા મેઅર મળવા થી સુરત મા પણ એક ઘણો આનંદ છે અને એમને રસીલા બેન પત્રકારો ને પણ જણાવે છે કે આવતા વર્ષ સુરત ની જે એક છાંપ છે એ છાપં ને વઘારા મા વઘારે સારી કરી અને વર્લ્ડ મા જે સુરત નુ નામ છે એને સારુ કરવા નો તેઓ પ્રયત્ન કરશે અને એના માટે તેઓ પ્રયત્ન કરી રહ્યા છે</u>

<u id="34" who="GF004">સરસ અને તમે કહ્યું આવતી કાલે ગુરુવાર પહેલી મઇ ના ગુજરાત સ્થાપના દિવસ છે એની ઊજવણી વદોદરા મા થવા ની છે તે ઊપરાંત ગુજરાત ના બીઝા કોઇ શહર મા</u>

<u id="35" who="GM053">ગુજરાત મા ખાસ કરી ને અમદાવાદ મા ને ત્યાં પણ થવા ની છે પણ મુખ્ય જે સમારંભ છે આ વકત ગુજરાત સરકાર એ વદોદરા મા રાખયો છે કારણ કે ત્યાં સુખ સાગર તળાવ મા છે અનુરાઘા પોળવાલ જે આપણા ગાઇકા છે તેમણે પણ ત્યાં આવ્યા છે તેમનો પણ કાર્યક્રમ રાખવા મા આવ્યો છે અને ખાસ કરી ને મુખ્ય મંત્રી નરેદ્ર મોદી અને એમના મંત્રગણ તેઓ પણ ત્યાં પહુંચયા છે અને એક જાત ને ગુજરાત સપ્તાહ દિન શાંતી થી પસાર થાય અને કોઇ પણ જાત નો અનિશ્થ નો બનાવ અને તેના માટે રક્શા સુરક્શા ની પણ વ્યવસ્થા કરવા મા આવી છે અને રેનીક ભારે ઘામ ઘુમ થી ઊજવણી કરવા મા આવી રહી છે</u>

<u id="36" who="GF004">અને આશા રાખીએ આ દિપક પ્રક્તાવીએ છે તો પ્રક્તેલો રહી અને એના પ્રકાશ થી શાંતી રહે  ગુજરાત મા</u>

<u id="37" who="GM053">બિલકુલ સાંચી વાત છે નીર્મળા બેન બિલકુલ સાંચી વાત છે</u>

<u id="38" who="GF004">તો ખુબ આભાર તમારો અતુલ ભાઇ દર બુઘવારે આ પ્રમાણે તમારી પાસે થી અમે સમાચાર મેળવતા રહેશું અને શ્નોતાજન ને ખુબ જ ગમે છે જ્યારે મળે છે ત્યારે કહે છે કે અતુલ ભાઇ ગુજરાત ના સમાચાર આપે છે અમને ખુબ રસ પ્રદ લાગે છે કારણ કે પોતા નુ જ રાજ્ય છે ત્યાં સમાચાર સાંભળી ને તૌ સૌ ખુશ થાય છે</u>

<u id="39" who="GM053">નહી નિર્મળા બેન આપણો પણ ખુબ ખુબ આભાર કે આપ સૌ મને એકાદ ટક આપી છે અને એ ટક નુ ઊપયોગ કરી ને લોકો ને સાંચા સમાચાર વ્યવસ્થિત મળી શકે તેના માટે પ્રયત્નો કરતો રહુ છું</u>

<u id="40" who="GF004">ખુબ આભાર અને ફરી મળીશું નમસ્તે</u>

<u id="41" who="GM053"><foreign lang="eng">thank you very much</foreign> નમશ્કાર</u>

<u id="42" who="GF004">આવજો</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 4 seconds"></event>

<u id="43" who="GF004">ચંદ્રીકા બેન ચુદાસમા નો ફોન આવ્યો છે તેઓ બરમિન્ગહમ મા છે અને તેઓ સૌ ને જય શ્ની ક્રષ્ણા પાઠવે છે અને ખાસ કરી ને મીરા બેન ને કહે છે માતા જી નુ ભજન સાંભળવુ છે આગળ જતા માતા જી નો ગરબો પણ સૌ સાંભળશું ખુબ આનંદ આવશે અને વુલ્વ હેનટન ત્યાં રહેતા ગુરદિપ ને સાંભળવુ છે ગુજરાતી આફ્રીકા નુ ગીત કારણ કે એને એમ થાય છે કે મારે આફ્રીકા જાવુ છે અને ગુરદિપ બેન જણાવો તો ખરા આફ્રીકા મા તમે ક્યાં થી આવો છો કેન્યા <foreign lang="eng">Uganda Tanzania Zambia South Africa</foreign> ક્યાં થી આવો છો ફોન કરી ને મને જણાવો અને કોશિશ કરીશં અમારી પાસે સી ડી છે ઊપર લાયબ્રરી મા છે કોઇ ને પણ સમય મળશે તો લઇ આવશે અને એમા થી આફ્રીકા નુ કયું ગીત સાંભળવુ છે એ પણ ખાસ જણાવજો પંડીત કૌશિક જોશી પીટર બ્રો મજા મા છો ને જય શ્ની ક્રષ્ણા સૌ ને પાઠવો છો તેમ જ કહો છો એક ભજન હા પ્રસારણ મા એક નહી પરંતુ બે ભજન વાગશે ગળ જતા હંસા બેન દાવડા઼ લ્યુટન થી અમને ફોન કરી ને કહે છે પ્રસારણ મા ખુબ આનંદ આવે છે આત્યાર સુધી ના ગીતો સંાભળી ને ખુશ ખુશ ખુશ થઇ ગયા તેમ જ સૌ ને જય શ્ની ક્રષ્ણા પાઠવો છો અને લસ્ટર થી ફોન આવ્યો છે છોટા લાલ કાકા નો તેઓ કહે છે ખરેખર આનંદ આવે છે <foreign lang="eng">enjoys the show excellent show</foreign> અને સૌને જય શ્ની ક્રષ્ણા</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 4 seconds"></event>

<u id="44" who="GF004">બરમિન્ગહમ ના ગ્રેટ બાર મા વસ્તા પરમાર પરીવાર ને ત્યાં તો સોના નો સુરજ ઊગ્યો છે <foreign lang="eng">april and may</foreign> માસ ના આગમન સાથે જ ખુશી ના દિવસો આવે રમણ ભાઇ તેમ જ સુશિલા બેન ના વાહલા દિકરા હિતેષ અને પુત્રવઘુ નીના તેઓ ની બીજી લગ્ન સંવત્સરી ઊજવાઇ મંગળવાર એટલે કે ગઇ કાલે ઓગણ ત્રીસ મી એપ્રીલ ના શુભ દિવસે લગ્ન જીવન ના બે વર્ષ પુરા થયા સ્નેહ અને સેવા ના મંત્ર થી તમારુ દંાપત્ય જીવન શોભાવ્જો એવા આશિશ આપે છે દાદા દાયા ભાઇ રમણ ભાઇ સુશીલા બેન રમેશ ભાઇ જશું બેન અને અભિનંદન ના રંગીન કાર્ડ આપે છે ઊષા રિચર્ડ ભાવના કેલમ રિણા સીમા હર્ષા કિરણ જયદન સલીના નિમીષા તેમ જ ગીતા તો લાડલો દિકરો દેવન સુંદર ભેટ આપે છે ત્યારે હિતેષ ની નાની આઁખ મા થી હર્ષ ના આંસુ સરી પડે છે <foreign lang="eng"> happy wedding anniversary</foreign> અને હા ગુરુવાર પહેલી મઇ નો અનુપમ દિવસ કેવી રીતે ભુલાઇ બાલુ ભાઇ તેમ જ વાસંતી બેન અને રમણ ભાઇ સુશીલા બેન ની લગ્ન સંવત્સરી નો દિવસ પ્રેમ અને વિસ્વાસ ના આઘારે લગ્ન જીવન ના સાળત્રીસ વર્ષ પુરા થયા અને તે જ દિવસે રમણ ભાઇ ની વર્ષગાંઠ પણ ઊજવાશે અભિનંદન લાખ લાખ લાખ શુભ કામના અને હવે ગીત ખાસ હિતેષ અને નીના માટે પાંડુ લીલુ ને રંગળાતો</u>

<event desc="song" dur="approximately 1 minutes"></event>

<u id="45" who="GF004">સી ડી નુ નામ પાંડળુ ને રંગળાતો છે સી ડી નુ નામ છે આમ તો નૈન ચકચર છે ગીત</u>

<event desc="song" dur="approximately 3 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 4 seconds"></event>

<u id="46" who="GF004">હા આ બીબીસી એશીયન નેટવર્ક નુ ગુજરાતી પ્રસારણ છે અને પ્રસારણ પ્રસ્તુત કરનાર નુ નામ છે નીર્મળા પરમાર તમારુ નામ મને જણાવો ખરેખર મને જાણવુ છે કે મારા શ્નોતાજન ક્યાં થી મને સાંભળી રહ્યા છે કયાં ગામ થી સાંભળો છો ફોન કરો નંબર <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> ઈટરનેટ પર જો અમને સાંભળવા હોય તો <foreign lang="eng">bbc.co.uk forwark slash</foreign> કરવા નુ <foreign lang="eng">asian network</foreign> અને ઇ-મૈલ <foreign lang="eng">languages.asian.network@bbc.co.uk</foreign> ટેલિફોન નંબર પાછો <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> લકી ભાઇ સૌલંકી બરમિન્ગહમ થી અમને સાંભળી રહ્યા ચે અને ફોન કરી ને કહે છે કે ખરેખર પ્રસારણ ખુબ ગમે છે અને ખાસ કરી ને એક બજન અથવા ગીત વગાડજો મારા કસ્તુર બેન ગોહિલ માટે તો હવે પછી નો ગીત છે ને આમ ભજન કહેવાય નિશા ઊપાઘ્યાય ના સ્વર મા છે સી ડી નુ નામ છે માયાળુ માઁ તો સી ડી નુ નામ માયાળુ માઁ હોય તેના ભજન પણ પુજ્ય માતૃ શ્ની માતે જ હોય ને મને પુરે પુરી ખાત્રી છે સર્વે શ્નોતાજન ને ભજન ખુબ જ ગમશે અને દમી આંટી વુલ્વ હેનટન થી ફોન કરી ને કહે છે કે કાર્યક્રમ બહુ સરસ છે પ્રસારણ ના ગીતો અત્યારે સુધી ખુબ ગમયા તેમ જ ગુજરાત ના સમાચાર પણ ગમયા અને એક ભજન વગાડજો હવે પછી નુ માઁ નુ ભજન કે ગીત જે કહીએ તે ભાવ ગીત એ દુમી આંટી તમને પણ ગમશે અને બીજો એક સંદેશો પણ આવી રહ્યો છે અમારા મીરા બેન ખરેખર બહુ બીઝી છે વ્યસ્ત છે ખુબ જ ટાઇપ કરતા જ જાય છે પણ કાંઇ નહી પ્રસારણ એટલે માટે જ તો છે તમારા સંદેશા આવે મીરા બેન ટાઇપ કરે સ્ક્રીન પર અંગ્રેજી મા આવે હું ગુજરાતી મા કહું જે સાંભળે તે કેટલા બઘા ખુશ થય જાય અને અમે પણ બહુ ખુશ થઇએ અહીયાં થી અને પ્રેસ્તન મા વસ્તા ચાપાનેરી પરીવાર ને ત્યાં શનીવાર ત્રીજી મઈ ના શુભ દિવસે આનંદ નો સાગર છલકાશે ઘિરજ ભાઇ અને નીર્મળા બેન ના વાહલા દિકરા રાકેશ અને વાહલી પુત્રવઘુ કામિની તેઓ ની પાઁચમી લગ્ન સંવત્સરી ઊજવાશે તો બરમિન્ગહમ થી <foreign lang="eng">happy wedding anniversary</foreign> ના સુંદર સંુદર કાર્ડ મોકલે છે જયેદ્ર ભાઇ સરોજ બેન અને વાહલો ભાઇ રીકેન તો લાડલી દુલારી દિકરી નેહા મમ્મી ડૈડી ને ચુંમ્બનો થી ખુશ કરે છે અને બહેન આશા સરસ મજા ની ભેંટ આપે છે રાકેશ અને કામિની તમારા લગ્ન જીવન ને પ્રેમ થી છલકાવજો મમતા ના કિલોલ થી ભરી દેજો</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 4 seconds"></event>

<u id="47" who="GF004">હા આપ સૌ તો મારા મેહમાન બીબીસી એશીયન નેટવર્ક ના મેહમાન અને હું નીર્મળા પરમાર તમારી યજમાન તો આવો ગુજરાત ના મઘુવન મા બેસો સુર સંગીત ના ફુલો વેણો અભિનંદન તેમ જ શુભ કામના પાઠવી ને સખા સહીયારા સગા સબંઘી ના મન જીતી લીયો એ માટે નંબર <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> અને હા ફોન તો ઘણા આવી રહ્યા છે મીરા બેન ટાઇપ કરી રહ્યા છે અને વુલ્વ હેનટન ના દમી બેન તમને માઁ નુ ભાવ ગીત ગમયું ને ગમયું હોય તો ફોન કરજો અને મૈ કહ્યું એમ નવ ના સમાચાર પછી આજે આપને સૌ આપ સૌ ને ગમતી હરી ફાઇ છે તો રેડીઓ ઔફ કરશો જ નહી દસ વાગ્યા સુધી અને ત્યાર પછી પણ સાંભળજો પરંતુ ગુજરાતી પ્રસારણ દસ વાગ્યા સુધી છે એટલે દસ વાગ્યા સુધી ગુજરાતી પ્રસારણ સાંભળવા માટે રેડીયા થી દુર નહી જવા નુ અને રેડીયા ને ઔફ પણ નહી કરવા નુ</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 4 seconds"></event>

<u id="48" who="GF004">રિદ્ઘી સિદ્ઘી સહીત પઘારજો ગૌરી નંદન ગણેશ સહ કુટુંબ સાથે આવજો બ્રહ્મા વિષ્ણુ મહેશ આ શુભ નિમંત્રણ આપે છે બરમિન્ગહમ ના પારેખ પરીવાર રમેશ ભાઇ અને ઇંદુ બેન પારેખ નો દિવાન ખંડ તો મંગળ અવસર થી દિપી ઊઠયો છે આગંણે તો આસવ પાલવ ના તૌરણૌ ઝુલે છે વાહલા દિકરા દિપક ની કંકુ છાટેલી કંકોત્રી સૌ ને સ્નેહ થી આવકારે છે રવીવાર ચૌથી મઇ અખાત્રીજ ના શુભ દિવસે મંગલ ગીતો અને શહનાઇ ના સુર સાથે ચિરંજીવી દિપક ની જાન બ્લેક બન જાશે અને ત્યાં સૌભાગ્ય કાંક્શીણી રક્શા માતા પિતા ની મમતા નુ નિનઘર બાંઘી ચિરંજીવી દિપક ને વર માલા પહેરાવશે નવ દંપતી પુનીત પગલા માંડશેં હય્યા ના હૈથ થી આશિશ આપે છે કાકા રસીક ભાઇ કાકી શોભા બેન બહેન સ્મીતા બનેવી વિનેષ કુમાર ચંપા ફોઇ રસીક ફુઆ કૈલાશ ફોઇ જગદીશ ફુઆ અને મોતી બળેલી મોસાડા ની છાબ લઇ ને આવે છે જયંતી મામા વસુ મામી જશું મામા સીમા મામી બલદૈવ મામા નૈના મામી મંજુલા માસી કુંદન માસી ચૈતન માસા તેમ જ દિપક મામા ના લગન મા મીઠો ટહુકો આપે છે વૈદેહી તુલસી નિરાલી નવ દંપતી ને લાખ લાખ લાખ વઘાઇ સપ્ત પદી એટલે જીવન મા સાથે રહી સાથ ઢગ્લા ચાલવું આ સાથ વચનો છે સત્ય સેવા સંયમ સ્નેહ સમતા સમર્થતા અને સમર્પણ દિપક રક્શા આ સપ્ત પદી ને તમારા લગ્ન જીવન મા ઊતારજો એને મંદીર જેવો દિવ્ય બનાવજો વઘાઇ અભિનંદન શુભ કામના</u>

<event desc="song" dur="approximately 5 minutes"></event>

<u id="49" who="GF004">ઢોલ ઢમકીયા ને રિપક રક્શા ના હાથ મળયા અને ગરબો હવે નવ વાગા મા માત્ર છ: મિનિટ બાકી છે એક સંદેશો સરસ મજા નો આવ્યો છે રેડ઼ીગ શ્ની જશું બેન પરમાર નો નવ ના સમાચાર એ સંદેશઓ સરસ રીતે ને કહીશં કારણ કે બહુ જ ખુશ છે ખુશ થવા નો કારણ શું છે નવ ના મસાચાર પછી જણાવીશં ગરબો ગરવી ગુજરાત નો ગમ્મે ત્યાં હોય ગરબા નુ નામ આવે એટલે શું થાય એનુ તન અને મન તો થન ગનવા માંડે઼ છે થનગણી ઊઠે તાલી અને પગ ની ઠેસ થી ગોળ ગોળ ઘુમે ત્યારે એવુ લાગે કે આખુ જગત ગોળ ફરે છે જસવિંદર નરુલા ના સ્વર મા પંજાબી ગાયક ગુજરાતી ગરબો</u>

<event desc="song" dur="approximately 5 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 5 seconds"></event>

<u id="50" who="GM002">આ બીબીસી એશીયન નેટવર્ક છે અત્યારે રાત્રી ના નવ વાગ્યા છે સમાચાર રજુ કરે છે રમણ ભાઇ નરૌત્તમ ભાઇ પરમાર સૌ પ્રથમ જોઇએ મુખ્ય સમાચાર સ્વતંત્ર <foreign lang="eng">palestine</foreign> રાજ્ય નો નખશો પ્રસિદ્ઘ કરવા મા આવ્યો સદ્દામ હુસૈન નો હસ્થ લિખીત સંદેશો બીજા <foreign lang="eng">british national party</foreign> ના ઊમેદવાર ની ઘર પકડ઼ ગોદરા કાંડ ના આરોપી નુ મરણ ભારત મા સાર્સ ના રોગ ની વત્તી જતી અસર હવે સમાચારો વિગત વાર જોઇએ બે હજાર પાઁચ ની સાલ સુધી મા <foreign lang="eng">palestine</foreign> નુ સ્વતંત્ર રાજ્ય સ્થાપવા મા આવશે તેના અનુસંઘાન મા એક નખશો પ્રસિદ્ઘ કરવા મા આવ્યો છે જેના લઇ ને <foreign lang="eng"> middle east</foreign> મા મઘ્ય પર મા શાંતી સ્થપાય એવી આશા રખાઇ છે આ નખશો બનાવા મા અમેરીકા રશીયા <foreign lang="eng">european</foreign> સમુદાય અને રાષ્ટ્ર સંઘ એ યોગ્દાન આપયું છે આજે બપોર બાદ આ નખશા ની નકલો <foreign lang="eng">israel</foreign> અને <foreign lang="eng">palestine</foreign> આગેવાનો ને સુપ્રત કરવા મા આવી હતી લંદન સ્થિત અલ કુદ્સ અલ અર્બી નામ ના અર્બી ભાષા ના છાપાએ સદ્દામ હુસૈન નો હસ્થ લિખીત સંદેશો પ્રસિદ્ઘ કર્યો છે ઇરાકી લોકો માટે આપેલ આ સંદેશા મા સદ્દામ હુસૈન એ ઇરાકી લોકો ને અનુરોઘ કર્યો છે કે તેવો અમેરીકી અને બ્રિટીશ લશ્કર નો સામનો કરે <foreign lang="eng">Simon handerson</foreign> જેમણે સદ્દામ હુસૈન નુ જીવન ચરિત્ર લખયુ છે તેમણા મત પ્રમાણે આ સંદેશો સદ્દામ હુસૈન ને પોતા ના હસ્તાક્શર મા લખયો નથી બ્રેટફર્ડ ના <foreign lang="eng">great howton ward</foreign> ના બ્રિટીશ નેશનલ પાર્ટી ના ઊમ્મીદવાર ની પુલિસ એ ઘર પકડ઼ કરી છે તેના ઊમિદવારી પત્રક મા ખોટી સહ્યો કરવા નો તેના પર આરોપ મુકવા મા આવ્યો છે બ્રેટફર્ડ ની પુલિસ એ હવે <foreign lang="eng">BNP</foreign> ના બીજા ઊમ્મીદવાર ની પણ તપાસ કરી રહી છે આ ઊમ્મીદવાર આવતી કાલે થાનાર સ્થાનિક ચુટની મા ઊભો રહ્યો છે <foreign lang="eng">west youksher</foreign> મા રહેતા યુવાન એશીયાઇઓ આવતી કાલે થાનાર સ્થાનિક ચુટની મા મત દાન નહી કરશે કારણ કૌમ ના આગે વાણો ફક્ત તેમના મત ના જ ભુખ્યા છે એમનો એવો દાવો છે કે તેઓ તેમના માઁ બાપો ની છાને માન આપી ને મત આપવા જાય છે પોતા ની મર્જી થી નહી <foreign lang="eng">helitax</foreign> નો રહીશં બીસ વર્ષ નો જહીર દાર જે પહેલી જ વાર મતદાન આપી રહ્યો છે તે જણાવે છે કે સ્થાનિક રાજકારણીઓ ને તે મત આપવા નો નથી કારણ તે માટે તેઓ લાયક નથી બાકશર ના મેદન હેડ ગામ મા રહેતા મેદન હેડ ગામ મા રહેતા પાત્રીસ વર્ષ ના ત્રિપતી પટેલ પર એવો આરોપ મુકવા મા આવ્યો છે કે ઓગ્નિસ સો ને સત્તાણુ થી બે હજાર એક ના ગાળા દરમીયાન તેમણે તેમની દિકરી અને બે દિકરા ખુન કર્યુ હતુ આજે અદાલત તેમના મુકદમા ની સુનવણી દરમીયાન તેઓ ભાગી પડ઼યા હતા તેમણે <foreign lang="eng">emegency services</foreign> ને કરેલ ફોન નુ <foreign lang="eng">tape recording</foreign> અદાલત મા સાંભળાવા મા આવ્યુ ત્યારે તેઓ ભાગી પડ઼યા હતા હાલ મા ઊજવાએલ વૈશાખી ઊત્સવ દરમીયાન સાઊથ હૉલ મા આવેલ બે મસીદો પર પત્થર મારો કરવા મા આવ્યો હતો પરીણામે બાળીઓ ના કાઁચ ભંગી ગયા હતા અને અંદર પ્રાર્થના કરતા લોકો ભયભીત થઇ ગયા હતા ઘાર્મિક નેતાઓ એ આવા હમલાઓ ને વખોડ઼ી કાળયા છે આ સમાચાર આપ બીબીસી એશીયન નેટવર્ક પર થી સાંભળી રહ્યા છો પોલ બેલી ની અદાલત મા <foreign lang="eng">metropolitan police comissionar Sir john Stewensons</foreign> અને તેમના પુર્વ ગામી <foreign lang="eng">predesesor Lord Conden</foreign> પર મુકદ્દમો ચાલી રહ્યો છે તેમના પર આરોગ્ય અને સલામતી ને લગતા કાયદાઓ નો ભંગ કરવા નો આરોપ મુકવા મા આવ્યો છે સાર્સ નામ ના રોગ થી પ્રભાવીત દેશો મા જવા માટે <foreign lang="eng">Air India</foreign> ના ઘણા પાયલોટો એ ના પાડ઼ી છે આ પાયલોટો ને <foreign lang="eng">Air India</foreign> એ તેમની ફર્જ પર થી સ્થગીત <foreign lang="eng">suspend</foreign> કરયા છે <foreign lang="eng">Air India</foreign> પોતા ના નિર્ણય બદલાવે તે માટે પાયલોટો ના યુનિયન એ હાય કોર્ટ મા અપિલ કરી છે <foreign lang="eng">Air India</foreign> એ <foreign lang="eng">Indian pilots</foreign> ના ગિલ્દ ને આપેલ માન્યતા પણ પાછી ખેચી લિઘી છે જેણા વિરોઘ મા ગિલ્ડ એ એક યાચિકા <foreign lang="eng">patison</foreign> રજુ કરી છે અલ કાયદા સાથે સંબંઘ ઘરાવતા છ: આતંકવાદિઓ ની કરાચી મા ઘર પકડ઼ કરવા મા આવી છે એની ઘર પકડ઼ કરવા મા આવી ત્યારે તેઓ દેશ મા હમલાઓ કરવા ની યોજના ઘળી રહ્યા હતા જરુરી પરવાનગી વીના છાપી ને વેચવા મુકેલા <foreign lang="eng">harry poters</foreign> ના બે પુસ્તકો દુકાનો મા થી ઊઠાવી લેવા મા આવ્યા છે <foreign lang="eng">harry poter</foreign> ના બ્રિટીશ લેખક ના વકિલ <foreign lang="eng">J. K. rowling</foreign> ની માગણી ના પરીણામે આ પગલો લેવા મા આવ્યો છે આ બે પુસ્તકો <foreign lang="eng">harry poters</foreign> અને <foreign lang="eng">the philosopher stone</foreign> અને બીજુ છે ભારતીય લેખક નુ લખેલ તેમા કોલકતા નુ વાતાવરણ છે અને <foreign lang="eng">boy wizard</foreign> ની મુખય ભુમીકા છે પહેલા પુસ્તક નુ તો ગૈર કાયદા સર રીતે બંગાળી મા ભાષણ તરપણ કરવા મા આવ્યુ હતુ ગયા વર્ષે ગુજરાત રાજ્ય મા આવેલ ગોડરા સ્ટેશન આગળ એક ટ્રેન સંળ્ગાવી દેવા મા આવી હતી આ ટ્રેન ના ડ઼બ્બા મા હિન્દુ કાર સૈવકો મુસાફરી કરી રહ્યા હતા અને તેને મુસલમાનો ના એક ટોળા એ સળ્ગાવી દિઘો હતો એવી દલિલો કરવા મા આવી છે ત્યાર બાદ થએલા કૌમી રમખાનો મા હજાર થી વઘુ લોકો મારા ગયા હતા જેમા મોટા ભાગ ના મુસલમાનો હતા આ ગોદરા કાંડ઼ નો એક આરોપી ફખરુદ્દીન યુનુસ શૈખ ગઇ કાલે અમદાવાદ ની હૉસ્પીટલ મા મરણ પામયો છે ગયા <foreign lang="eng">february</foreign> માસ મા તેની ઘર પકડ઼ કરવા મા આવી હતી ભારત મા સાર્સ નામ ના રોગ ની બીજા દસ લોકો ને અસર થઇ છે હવે આ રોગ થી પિરાતા લોકો ની સંખ્યા નો આંકડ઼ો વીસ પર પહુંચયો છે  દસ લોકો મા પુના ની હૉસ્પીટલ મા કામ કરતા નવ કબીબી કર્મવારીઓ નો પણ સમાવેષ થાય છે અને છેલ્લે જોઇએ હવામાની આગાહી આજે રાત્રે દરમીયાન ઊત્તર સ્કોટલેંડ મા વરસાદ મા ઝાપતા પડ઼વા નુ ચાલુ રહેશે બીજા વિસ્તારો મા પણ ભારે વરાદ પડ઼શે પુર્વ અને મગ્ય ઇંગ્લેડ મા વરસાદ બંદ પડ઼શે પણ પશ્ચિમ અને દક્શિણ ઇંગ્લેડ મા વરસાદ ચાલુ રહેશે દક્શિણ વિસ્તારો મા પવણ પણ ફુંકાશે સમાચારો પુરા કરતા પહેલા મુખ્ય સમાચારો ફરી એક વારે જોઇ જઇએ સ્વતંત્ર <foreign lang="eng">palestine</foreign> રાજ્ય નો નખશો પ્રસિદ્ઘ કરવા મા આવ્યો સદ્દામ હુસૈન નો હસ્થ લિખીત સંદેશો બીજા <foreign lang="eng">british national party</foreign> ના ઊમેદવાર ની ઘર પકડ઼ ગોદરા કાંડ ના આરોપી નુ મરણ ભારત મા સાર્સ ના રોગ ની વત્તી જતી અસર આ સાથે સમાચાર સમાપ્ત થયા</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 7 seconds"></event>

<event desc="music" dur="approximately 40 seconds"></event>

<u id="51" who="GF004">ઝાંજર ના ઝંકાર ની જેમ રુમ ઝુમ રુમ ઝુમ કરતી આવી છે બુઘવાર ની સાંઝ બીબીસી એશીયન નેટવર્ક ના ગુજરાતી પ્રસારણ ની સુંદર સલૌની સાંઝ દસ વાગ્યા સુધી ગીત ગઝલ રાસ ગરબા ના હિચ્કે ઝુલો નીર્મળા પરમાર ના પ્રેમ ભર્યા પ્રણામ સાથે સૌ ને સ્વાગતમ</u>

<event desc="song" dur="approximately 3 minutes"></event>

<u id="52" who="GF004">પ્રિય શ્નોતાજન તમે દર બુઘવારે ગુજરાતી પ્રસારણ સાંભળજો સાંઝ ના સાડા સાત થી દસ વાગ્યા સુધી દર બુઘવારે એક વાર માળવાર જવા નુ તો ખરુ આ દર બુઘવારે પઘારવા નુ અમારા સ્ટુડ઼ીઓ મા ગમે છે ને અને હા હવે સૌ ને ગમતી હરી ફાઇ આજ ની હરી ફાઇ મા ભાગ લિયો પ્રશન સાંભળો ઊત્તર આપો વિજેતા બનો નાટક ની બે ટિકીટ મેળવો અને નાટક નુ નામ છે સય્યર તુ આવે તો જાણુ કેટલુ સરસ નામ સય્યર તુ આવે તો જાણુ તો પ્રશન છે સિડ઼ી સય્યદ ની જાડ઼ી એક જોવા લાયક સ્થળ છે આ જાડ઼ી ગુજરાત ના કયાં શહર મા છે ત્રણ ઊત્તર આપુ છંુ એમા થી એક જ ઊત્તર સાંચો છે સુરત અમદાવાદ રાજકોટ પ્રશન પાછો સાંભળો સિડ઼ી સય્યદ ની જાંડી એક જોવા લાયક સ્થળ છે આ જાડ઼ી ગુજરાત ના કયાં શહર મા છે સુરત અમદાવાદ કે રાજકોટ અમારો ટેલિફોન નંબર <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> નાટક ની બે ટિકીટ મેળવો સય્યર તુ આવે તો જાણુ આ નાટક બેમિન્ગહમ ની આંગણે આવી રહ્યુ છે કઇ તારીખે થોડી વાત રહી ને કહીશં પહેલા તો તમે ઊત્તર શૌઘી કાળો સિડ઼ી સય્યદ ની જાંડી એક જોવા લાયક સ્થળ છે આ જાડ઼ી ગુજરાત ના કયાં શહર મા છે અમને ફોન કરી ને જેમ બને એમ જલ્દિ થી ઊત્તર આપો મીરા બેન ને</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 4 seconds"></event>

<u id="53" who="GF004">ફરીરા ના ઔર્લાંડો શહર મા વસ્તા નીર્મળા બેન ચૌહાન નો અત્યાર તો આનંદ ના તૌરણો ઝુલે છે પ્રિય પતી નરેદ્ર નો જન્મ દિવસ ઊજવાયો અને તે પણ પચાસ મો જન્મ દિવસ એટલે પરીવાર મા ખુશીઓ ના ફુલો ખિલી ઊઠયા છે અને રેડ઼ીગ થી ખાસ કરી ને ફોન દ્વારા અભિનંદન પાઠવે છે બહેન જશું બનેવી નટવર લાલ ભાણેજ સંજય ખેરન જેમ્સ પરમાર તેમ જ બ્રોમલી થી અન્સુયા બેન અને કોવિંટ્રી થી તારા બેન તેમ જ બનેવી નરેદ્ર બરમિન્ગહમ થી મોટા બેન અને બનેવી આસતુન થી મંજુ બેન તેમ જ બનેવી મનહર લાલ અને લંદન ના મોટા ભાઇ તેમ જ હશું ભાભી અને પરીવાર ના સર્વે પરીજનો નરેદ્ર ભાઇ ને પચાસ મા જન્મ દિવસ ની બઘાઇ અભિનંદન શુભ કામના ફુલ નહી ફુલ ની ફુરણ થી પાંખરીઓ અમે લાવ્યા નરેદ્ર ભાઇ આપના જન્મ દિને ભેટ કરવા અમે આવ્યા ફુલ નહી ફુલ ની ફુરણ થી પાંખરીઓ અમે લાવ્યા નરેદ્ર ભાઇ આપણે માટે અને હવે મંના ડે ના સ્વર મા બે ગીત એક પછી એક સાંભળશું કેલુ છે બરકત મીરા ને ની રચના મીનુ મજુમદાર નુ સંગીત અને સ્વર મંના ડે નો અને ત્યાર પછી સ્વર મંના ડે નો ગીત રાજેદ્ર શાહ નુ સંગીત મીનુ મજુમદાર એક પછી એક મંના ડે ના બે ગીતો</u>

<event desc="song" dur="approximately 3 minutes"></event>

<u id="54" who="GF004">આજ ની હરી ફાઇ નો પ્રશન સાંભળો અને વિજેત બનો સિડ઼ી સય્યદ ની જાડ઼ી એક જોવા લાયક સ્થળ છે આ જાડ઼ી ગુજરાત ના કયા શહર મા છે સુરત અમદાવાદ કે રાજકોટ આ ત્રણ મા થી એક ઊત્તર સાંચો છે એ ઊત્તર અમને જણાવો એ માટે અમારો ટેલિફોન નંબર <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> આ ની હરી ફાઇ ના વિજેતા બનો વિજેતા ને નાટક ની બે ટિકીટ મળશેં અને આ નાટક છે સય્યર તુ આવે તો જાણુ સય્યર તુ આવે તો જાણુ સ્થળ છે <foreign lang="eng">oston university hall bermingham</foreign> એનો દિવસ છે શનીવાર તારીક ત્રીજી ને અને સમય છે સાંઝ ના સાડા છ: નો સય્યર તુ આવે તો જાણુ</u>

<event desc="song" dur="approximately 2 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 4 seconds"></event>

<u id="55" who="GF004">સિડ઼ી સય્યદ ની જાડ઼ી એક જોવા લાયક સ્થળ છે આ જાડ઼ી ગુજરાત ના કયાં શહર મા છે સુરત અમદાવાદ કે રાજકોટ એમાટે અમને ફોન કરો <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> ને વિજેતા ને શું મળશેં નાટક ની બે ટિકીટ નાટક નુ નામ છે સય્યર તુ આવે તો જાણુ કુટુંબ સાથે બેસી ને આનંદ માણી શકો એવુ આ સંુદર નાટક છે આ નાટક <foreign lang="eng">oston university great hall</foreign> મા આવી રહ્યુ છે બરમિન્ગહમ મા એનો દિવસ છે શનીવાર તારીક ત્રીજી મઇ સમય સાંઝ ના સાડા છ: નો સિડ઼ી સય્યદ ની ઝાડ઼ી એક જોવા લાયક સ્થળ છે આ જાડ઼ી ગુજરાત ના કયાં શહર મા છે સુરત અમદાવાદ કે રાજકોટ અમને જણાવો જગદીશ ભાઇ જગદિશ ભાઇ સંગ્રાચકા મેદન હેડ ના તમને મારા પ્રણામ તમારા તરફ થી સૌ ને જય શ્ની ક્રષ્ણા પાઠવુ છું અને તમે કહો છો તમારા સાસુ જી સ્વર્ગવાસ થયા છે પ્રભુ એમના આત્મા ને સાશ્વત શાંતી બખશે એવી પ્રાર્થના કરીએ અને તમે કહો છો એક ભજન ખાસ વગાડજો એમના માટે તો હવે પછી નુ ભજન છે સાસુ માઁ ને નામ આપને કરીશંુ કુસુમ બેન સૌલંકી બરમિન્ગહમ થી ફોન કરો છો અમને સાંભળી રહ્યા છો અને પ્રસારણ નો આનંદ માણી રહ્યા છો સૌ ને નમશ્કાર પાઠવો છો કહો છો <foreign lang="eng">very good exellent programme</foreign> અને એક ભજન અથવા તો ભાવ ગીત સાંભળવુ છે આ જે અત્યારે ગીત વગાડ઼ીશ ભજન વગાડ઼ીશ મને લાગે છે કુસુમ બેન તમને પણ ગમશે અને નોટિંગહમ થી ફોન આવી રહ્યો છે ત્યાં અમને સાંભળે છેં જિલકા કાશ્મિરી કહે છે <foreign lang="eng">excellent programme enjoying the show</foreign> અને એક સરસ ગીત મારે માટે જરુર થી વગાડ઼જો જિલકા બેન કાશ્મિરી ભજન પછી નુ જે ગીત આવશે ને એ તમારે નામ મૈ કરી દિઘુ છે સાંભળજો આનંદ માળજો અને હા હરી ફાઇ મા પણ ભાગ લિયો તમને બે ટિકીટ મળશે બરમિન્ગહમ આવજો નાટક જોવા માટે નાટક છે શનીવાર ત્રીજી મઈ ના સાંઝ ના સાડા છ: વાગે <foreign lang="eng"> oston university great hall bermingham</foreign> સિડ઼ી સય્યદ ની ઝાડ઼ી એક જોવા લાયક સ્થળ છે આ જાડ઼ી ગુજરાત ના કયાં શહર મા છે સુરત અમદાવાદ કે રાજકોટ અમને ફોન કરો સાંચો ઊત્તર બઘા સાંચા ઊત્તર અમારી સોના ની થાળી મા મુકશું હા સાંચે જ સોના ની થાળી મા મુકશું અને અમારા <foreign lang="eng">producer</foreign> એમા થી વિજેતા નુ નામ બહાર કાળશેં અને પછી દસ પહેલા વિજેતા નુ નામ જાહીર કરશે વિજેતા ને મળશે બે ટિકીટ સય્યર તુ આવે તો જાણુ તો ભજન હેમંત ચૌહાન ના સ્વર મા જીદંગી મા કેટલુ કમાણા</u>

<event desc="song" dur="approximately 5 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 4 seconds"></event>

<u id="56" who="GF004">અમારી ઘળયાલ મા સમય થયો છે રાત્રી ના નવ ને એકત્રીસ તો આજ ના સંસ્થા સમાચાર રજુ કરુ છું પેળી બાર ગુજરાતી શાળા તથા સ્નેહ સંગમ બેસ સેટર ના લાભાર થે એક ગુજરાતી નાટક રાખવા મા આવ્યુ છે નાટક નુ નામ છે સય્યર તુ આવે તો જાણુ સ્થળ <foreign lang="eng">oston university great hall bermingham</foreign> સમય સાંઝ ના સાડા છ: વાગે દિવસ શનીવાર ત્રીજી મઇ શનીવાર ત્રીજી મઈ આ નાટક આખો પરીવાર જોઇ શકે તેવો છે અને નાટક મા <foreign lang="eng">non resident indian</foreign> ભારત થી બહાર ભારતીયો તેમની વાર્તા વણી લિઘી છે નાટક ના કલાકારો છે જાણીતા કેટકી દવે અને રસિક દવે ટિકીટ માટે ફોન કરો શ્નીમાન સુભાષ ભાઇ પટેલ બરમિન્ગહમ નો નંબર <foreign lang="eng">01213 503 511</foreign> શ્નીમતી સર્યુ બેન પટેલ શ્નીમતી સર્યુ બેન પટેલ <foreign lang="eng">01216 045 913</foreign> અથવા તો ત્રણ દુકાને થી પણ ટિકીટ મળી શકશે એ ત્રણ દુકાનો ના નામ છે સુરજ સ્વીટ સેટર જલા રામ ફુડ સ્ટોર મિલન સ્વીટ સેટર સુરજ સ્વીટ સેટર જલા રામ ફુડ સ્ટોર મિલન સ્વીટ સેટર અને હા આ નાટક ની જ બે ટિકીટ તમે આજે મેળવી શકશો હરી ફાઇ મા ભાગ લિયો ઊત્તર આપો સાંચા ઊત્તર મા થી જે નસીબ દાર વિજેતા હશે એને બે ટિકીટ મળશે સય્યર તુ આવે તો જાણુ સિડ઼ી સય્યદ ની ઝાંડ઼ી એક જોવા લાયક સ્થલ છે જાણીતુ જોવા લાયક સ્થળ આ જાડ઼િ ગુજરાત ના કયાં શહર મા છે સુરત અમદાવાદ રાજકોટ <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign></u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 4 seconds"></event>

<u id="57" who="GF004">બરમિન્ગહમ ના ચૌહાન પરીવાર નો દિવાન ખંડ મંગલ અવસર થી દિપી ઊઠયો છે નવીન ભાઇ અને હસુમતી બેન ને આગંણે આસો પાલન ના તૌરણો ઝુલે છે વાહલી દિકરી હેમા ના લગ્ન નો શુભ અવસર છે રવિવાર ચૌથી મઇ અખાત્રીજ ના પવિત્ર દિવસે સૌભાગ્ય કાંક્શીણી હેમા કંકુ વરણા કંગન સાથે મોસાળ ના પ્રેમ નુ પામેદર ઓળી ને ચમપક ભાઇ અને હંસા બેન ના સુપુત્ર ચિરંજીવી ચેતન ને વર માલા પહેરાવશે વર કન્યા પ્રભુતા મા પગ્લા માણશેં અને શેહનાઇ ના સુર ગુંજી ઊઠશે વાહલા ભાઇ નિમેષ ના આનંદ નો કોઇ પાર નથી નવ દંપતી ને શુભ આશીષ આપે છે દાદા હરિ ગોવિંદ ભાઇ દાદી માઁ મણી બેન સર્વે કાકા અને કાકી ફોઇ તેમ જ ફુઆ જયેદ્ર મામા સરોજ મામી સર્વે મામા અને મામી બહન કામિની બહન બનેવી રાકેશ ભાઇ રીકેન ભાનેજ નેહા ચૌહાન પરીવાર ના સર્વે પરીજનો હેમા ચેતન ને લાખ લાખ લાખ વઘાઇ કાળ ઝાડા઼ કટકા જેવી લાડ઼કી ના દાન દઇશું સરસ પરીવાર મા જશે પીયર ઊજવર ખરી સાસરીયા ને દિપાવશે નવ દંપતી ને અભિનંદન શુભ કામના વઘાઇ વઘાઇ વઘાઇ</u> 

<event desc="song" dur="approximately 5 minutes"></event>

<u id="58" who="GF004">શુભ દિન કહેવાય લગ્ન હોય એટલે શુભ દિન કહેવાય ચોક્કસ અને હા હવે હરી ફાઇ માટે માત્ર પાઁચ મિનિટ જ રાખવા મા આવી છે પોના દસ વાગે હરી ફાઇ માટે ટેલિફોન નંબર  બંદ થશે પરંતુ તમારે સંદેશા આપવા હોય તો જરુર થી આપજો પાઁચ મિનિટ સુધી ઊત્તર સાંચા લેવા મા આવશે ખોટા ઊત્તરો પણ લેશું એ માટે ના નથી સિડ઼ી સય્યદ ની ઝાડ઼ી એક જોવા લાયક સ્થળ છે આ જાડ઼ી ગુજરાત ના કયા શહર મા છે સુરત અમદાવાદ રાજકોટ <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> અમને ઊત્તર આપો આજ ના વિજેતા બનો વિજેતા ને બે ટિકીટ મળશે નાટક ની ગુજરાતી નાટક અને નાટક નુ નામ છે સય્યર તુ આવે તો જાણુ કુટુંબ સાથે બેસી ને આનંદ માણી શકો એવુ આ સરસ નાટક છે એનો દિવસ છે શનીવાર ત્રીજી મઇ સમય છે સાંઝ ના સાડા છ: નો સ્થળ <foreign lang="eng">oston university great hall bermingham</foreign> સય્યર તુ આવે તો જાણુ જેમ બને એમ જલ્દિ ઊત્તર આપો સિડ઼ી સય્યદ ની ઝાડ઼ી એક જોવા લાયક સ્થળ છે આ જાડ઼ી ગુજરાત ના કયાં શહર મા છે સુરત અમદાવાદ કે રાજકોટ જયંતી લાલ ગોવિંદ જી ભાઇ બલસારા કેમ છો તમે તમારા તરફ થી સંદેશો આવ્યો છે જય દુર્ગે સુખ કર્ણી જય અંબે દુ:ખ હરણી દુર્ગા માતા સુખ પણ આપે છે અંબે માતા દુ:ખ દુર કરે છે જયંતી ભાઇ ગોવિંદ જી ભાઇ બલસારા તમારા સંદેશા માટે ખુબ આભાર અને તમે ગજલ પ્રેમી છો એક સરસ ગઝલ સાંભળવી છે તો અરમાન સી ડ઼ી મા થી શુન્ય પાલન પુરી ની રચના મનહર ઊદાસ નો સ્વર જયંતી લાલ ગોવિંદ જી ભાઇ બલસારા તેમ જ ગુજરાતી પ્રસારન ના ગઝલ પ્રેમી શ્નોતાજન ને અર્પણ કરુ છું અને રોચડેલ થી સીમા બેન નો ફોન આવ્યો છે કહે છે ખરેખર <foreign lang="eng">excellent show enjoying the programme</foreign> એકાદ ભજન સાંભળવુ છે અથવા તો ભાવ ગીત જરુર થી કેમ નહી કેમ નહી જરુર સંભળાવશું અને વેમ્બલી થી અલી ભાઇ કેમ છો તમે મજા મા છો ને આનંદ માણી રહ્યા છો પ્રસારણ નો સૌ ને જય શ્ની ક્રષ્ણા પાઠવો છો સૌ ને જય શ્ની ક્રષ્ણા અને મારા તરફ થી તમને પ્રણામ</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 4 seconds"></event>

<u id="59" who="GF004">લ્યુટન મા વસ્તા અરવિંદ ભાઇ અને સવીતા બેન ની ખુશી નો કોઇ પાર નથી દિકરી જોતી અને જમાઇ રાજ સતીષ ના લગ્ન સંવત્સરી ઊજવાઇ રહી છે તો એને આશિર્વાદ આપે છે તમારી ચુંડ઼ી અને ચાંડલો માઁ જગ દંબા અખંડ રાખે તેમ જ સુંદર મજા ના કાર્ડ મોકલાવે છે પુનિત જય શ્ની અને દેવીષા અને ભાઇ શ્ની કુકડ઼ીયા તેમ જ ગંગા બેન કુમડ઼ીયા તમારા જય શ્ની ક્રષ્ણા સૌ ને હું પાઠવુ છું તમે કહો છો <foreign lang="eng">very good programme</foreign> પ્રસારણ તમને ગમે એ થી મને ઘણી જ ખુશી થાય છે ને તમે કહો છો એક ભજન સાંભળવુ છે રામા પીર નો ક્શમા કરશો ને મને આજે રામા પીર નુ ભજન નથી પરંતુ અનુરાઘા પોડવાલ ના સ્વર મા ગણેશ વંદના આપણે જરુર થી ગમશે અને બ્રાઇટન ના નિર્મળા બેન શુક્લા તમને મારા લાખ લાખ વંદન તમે મજા મા છો ને તમારા જય શ્ની ક્રષ્ણા સૌ ને પાઠવુ છું કહો છો ખરેખર પ્રસારણ મા ખુબ આનંદ આવી રહ્યો છે તમને આનંદ મળે એથી હું તો ખુબ જ ખુશ થઇ જાઉ મને ખબર છે તમને ગરબા બહુ ગમે છે સમય હશે તો એકાદ ગરબો જરુર થી વગાડ઼ીશં તો મૈ કહ્યું એમ હવે હરિ ફાઇ ના ઊત્તરો આપશોં નહી ઊત્તરો માટે હવે અમે લાઇન બંદ કરી છે પરંતુ તમારા સંદેશા તો હજી પાઁચ મિનિટ સુધી અમે લઇ શકશું થોડી જ વાર મા અમે વિજેતા નુ નામ જાહીર કરશું બઘા સાંચા ઊત્તર જેમ મૈ એ કહ્યું એમ અમારી સોના ની થાળી મા છે અમારી પાસે એક સરસ સોના ની થાળી છે એમા બઘા ઊત્તરો સાંચા હા સાંચા ઊત્તરો એમા થી વિજેતા નુ નામ પીક કરશે અને તમે ફોન કરો ત્યારે તમારુ સ્વાગત જે કરે છે ને મીરા બેન પટેલ છે તેવો ઊત્તર આપશે તો મને લાગે છે મીરા બેન આવી પણ ગયા છે મને લાગે છે કી વિજેતા નુ નામ જાહેર કરી લઇએ કારણ કે મારા શ્નોતાજન આપ આતૂરતા થી રાહ જોઇ રહ્યા છે કે આજ ના વિજેતા કોન છે કોને મળે છે બે ટિકીટ સય્યર તુ આવે તો જાણુ તો પહેલા હું પ્રશન પુછું છું અને મીરા બેન એનો ઊત્તર આપશે સિડી સય્યદ ની ઝાડ઼ી એક જોવા લાયક સ્થળ છે આ ઝાડ઼ી ગુજરાત ના કયા શહર મા છે સુરત અમદાવાદ કે રાજકોટ મીરા બેન કેમ છો</u>

<u id="60" who="GF029">બસ મજા મા</u>

<u id="61" who="GF004"><vocal who="GF004" desc="laugh"></vocal>ઊત્તર શું છે મીરા બેન અમદાવાદ સાંચે જ ને અમદાવાદ મા જ છે અને આજ ના આપણા વિજેતા છે ઊમા બેન ઊમા બેન જેઓ બેમિન્ગહમ મા રહે એ આજ ના આપણા વિજેતા છે અને ઘણા બઘા ફોન આવ્યા ને મીરા બેન</u>

<u id="62" who="GF029">હા બહુ</u>

<u id="63" who="GF004">બહુ <vocal who="GF004" desc="laugh"></vocal>તો ઊમા બેન તમને લાખ લાખ લાખ અભિનંદન શનીવાર ત્રીજી મઇ ના રોજ મીરા બેન બોલતા હતા ને મૈ તો નોતુ ખોલુ મીરા બેન ઊત્તર આપો તો <vocal who="GF004" desc="laugh"></vocal>મીરા બેન ઊત્તર આપો</u>

<u id="64" who="GF029">અમદાવાદ</u>

<u id="65" who="GF004">અમદાવાદ શહર મા સિડ઼ી સય્યદ ની ઝાડ઼ી છે અને આજ ના આપણા વિજેતા છે ઊમા બેન ઊમા બેન તમને ઘણા ઘણા અભિનંદન શનીવાર ત્રીજી મઇ ના રોજ સય્યર તુ આવે તો જાણુ એ નાટલ જોવા જ જો અને સાથે સખા સહીયારાં સગા સંબઘી મિત્ર મંડલ સૌ ને લઇ ને જ જો કારણ કે જેમ મૈ એ કહ્યું એમ આ નાટક પરીવાર સાથે બેસી ને જોઇ શકાય એટલુ સરસ નાટક છે અને નાટક ની કથા વસ્તુ તો છે <foreign lang="eng">NRI Non Resident Indian</foreign> ભારત ની બહાર રહેતા ભારતીયો માટે એ તો આપણે લાગુ પડ઼ે આપણે એ કથા ગમે તો એ નાટક પણ આપણે ગમે સય્યર તુ આવે તો જાણુ શનીવાર ત્રીજી મઇ ના રોજ <foreign lang="eng">oston university</foreign> ના <foreign lang="eng"> great hall bermingham</foreign> મા સાંઝ ના સાડા છ: વાગે સય્યર તુ આવે તો જાણુ અને હવે ગણેશ વંદના</u>

</body>
</text>
</cesDoc>